[大淡友Dr Ng] 8014的世界海嘯

“8014的世界海嘯”
第二集:全球樓市分析

全球很多大城市的樓價開始回落 .直到今年8月,在加拿大的多倫多, 已經從四月高位下跌了10%以上 ,在最貴的區域 ,在最近一年 下跌了超過10% .由於發展商大量 輸出樓盤 ,令到二手市場大量樓盤積壓. 大量業主放售,有大約七千個樓盤, 比起一年前增多 11%. 在澳洲雪梨 ,是全世界第二高樓價的城市 .在最近十個月,每個月都不停下跌 .北京樓市從高位下跌了大約15% .在英國倫敦, 因為現在很多市民擔心英國會硬脫歐 ,樓價已從2014年的高位下跌了 大約18% .有些房屋已經下跌了三分一 以前的價錢 .但發展商並沒有減慢建造房屋及售賣房子的速度, 現在更是破紀錄地建造房樓 .簡直瘋狂.

在香港,在八月時我已經在facebook Dr Ng-Bond Desk的網站警告我的跟隨者現在已經出現有投資者大量出貨及樓價回落的跡象.要開始出售樓宇.1997年香港樓市爆破之前, 全香港人也不會理會亞洲金融風暴在泰國開始 ,貨幣被追擊, 香港人不理 ,照樣排隊 ,萬人空巷去東港城排隊睇示範單位.愉景新城也是表表者!成為當時佳話.股票亦一直上升 ,不停創收市高位 ,直至殺到埋身 ,香港人才醒覺 .這就是人性 !今次亦不例外 ,上一輩的人已經老了 ,他們有97經驗 .可是新一輩的人 完全冇次經驗 ,心口掛個勇字.膽粗粗走去入市.更有一些老人家 ,因為愛子心切, 雖然有97經歷 ,但為了子女 ,亦都不惜一切. 雖然膽戰心驚 ,每人也驚接火棒, 都要去博一博 !排隊買樓 .發展商更要大量出貨,一手樓用呼吸plan去吸引一些跟本負擔不起的人入市.不但止還要把父親供滿的樓宇加按做首期,一石二鳥,如果樓市走勢如我所料,害了兩代家庭,對於香港民生影響簡直不能想像.比80年代日本迷失40年更嚴重及慘情.因為這是香港樓市不跌的神話! 經過傳媒,地產經紀,地產發展商,多次不停演繹, 已深深進入他們的腦袋!!!!!!!!洗腦一樣！！現在還有很多投資者排隊買樓, 但是在他們心底裏面 ，一定有一個很大的疑惑,就是我會不會接火棒?而不是我會賺幾多錢！但是因為貪這個字,用情緒來控制行為, 做出一個用情緒造成的決定,完全不合情理!當樓市爆破的時候 他們只能夠向自己問一句說話 我當時在想什麼呢 What was I thinking???????正如騰訊在四百八十元左右的時候,有些投資者還高價追入. 現在到這個時間 ,他們應該問自己 ,我當時究竟在想什麼???? 點解我當時有這個決定???? 怎樣可以避免這個情況再出現????我再說一次你們聽...從來就沒有什麼“剛性需求”,是假的,虛構出來的.如果有“剛性需求“就不會發生97-03的負資產災難.還有..“樓市不跌的神話”“已經完結.”隨著加息週期開始....樓市進入“消耗性下跌”!!!!!二手樓價指數連跌四周，為2016年2月以來最長跌浪。各區二手樓劈價成交，新盤出貨情況亦開始緩慢！一手市場已經食飽了！消耗所有買家！市區港鐵上蓋屋苑剛劈至呎價約1萬元；中原城市領先指數，按周再跌0.16%至184.77點，已連跌4周3年首見。14大型指標屋苑在加息後樓價報跌，有6個屋苑的跌幅更達雙位數！德福花園較加息前驟跌逾17%德寶花園跌超過12%。泓景臺下跌達19%創今年新低。屯門市廣場跌近12%沙田中心跌10.5%新港城回落近17%。在星期日蘋果日報報導Grand Austin劈價貨撻定 27歲買家蝕200萬九龍站唯一成交也撻定收場，可謂慘不忍睹。Grand Austin交易告吹，令九龍站區本月首28天出現零成交，區內代理形容「史無前例」、「慘過海嘯」，應該是九龍站發展以來的新低「2008年爆發金融海嘯，九龍站衰極都有9宗成交，那時擎天半島呎價只有八、九千元」。

九龍站本月仍未聞成交，預計九龍站樓價或跌15%，九龍站好多放盤已減價，並指過往擎天半島三房單位造價2,500萬至2,700萬元，但最近已減至2,200萬至2,300萬元仍無人問津，目前交投死靜，擎天三房有機會跌穿2,000萬元所以樓市的重災區將會是以往炒得最勁的九龍西的豪宅，因為這區是很多大陸投資者的天堂。現在大陸嚴重水緊已經沒有北水南下反而是南水北上，以前大陸的-買家蜂擁到處在全世界各地尤其是香港購買資產及豪宅現在已經不再出現，原因是大陸現在已經十分水緊、銀行不再批出貸款給這些炒家做這種投資。所以現在這批炒家絕跡市場，而且因為息率的上升、變成這批豪宅完全沒有承接力。反而這批大陸投資者還要把香港資金從香港調回內地救國。其中一個例子就是恆大地產剛剛在香港想向香港銀行融資15億美元調回國內做營運資金。這麼大的一間內地地產公司在內地連15億美元都借不到、發債又發唔到，這個是很好的證據證明大陸資金十分短缺！而且企業的流動資金亦很緊張，這種情況其實不只在恆大地產出現，你可將這種情況反映在普遍出現在所有這些大中小企業出現，即是大陸有大量的企業流動資產的短缺，十分嚴重，恆大事件只是冰山一角。企業根本在內地找不到資金現在要從香港銀行體系借款把資金調回大陸作營運資金令到他們的生意不要倒下，即是現在他們的主旨是活下去活下去而不是賺錢賺錢或者槓桿槓桿。這種南水北上的情況在港府和中國不停呼籲香港港人在大灣區投資及投資入一帶一路就很明顯反映這個情況的出現。香港很多公司會在這跟着這一年會把大量資金從香港調回大陸。香港的流動資金將會十分短缺。香港九龍西豪宅的承接力將會十分疲弱！全無承接力尤其是九龍西那批的豪宅。相信要大幅劈價才可能會有買家買入、因為以往實在炒得太高了，偏離了香港人可負擔的範圍之內太遠。今次跌幅一定會超越其他的地區。

一手仲慘，元朗新盤首日賣出可憐40%！新盤做價散哂，沙田九肚山洋房成交呎價比同區低近三成！另外全城匯出售197伙，佔推售量不足4成，2013年實施一手新例後，是賣得最差的港鐵盤。
冇假跌這回事！是真真實實的跌市！恐怖的事實是現在的10-20%跌幅只反映香港加息一次後的結果！跟著下來香港將會最小加息6㳄以上及追加兩厘的利息在未來兩年。再加上額外的政治、貿易戰，中國因素及無人能估計的地緣政治緊張因素及常規武器戰爭在東诲南海及台海所帶來的沖撃！

我再分析樓市將會發生事情，就是中國內地客，劈價出售香港資產，要錢唔要貨,尤其是豪宅將會成為一件是每天都發生的事，因為他們債務嚴重，大量債務違約，大陸股票到現在已經下跌了30%，投資者損失龐大，已經在投資市場上很多margin call。他們要出售香港及國內國外的資產填氹!但因為國內資產10分難出售，二手市場萎縮，反而國外同香港資產比較上容易出售，所以取易不取難。現在要錢不要貨，班錢回國救命！ 首先，是內地客走貨, 這種情況將會在全世界國家都會出現 而且是人踩人 ,大陸人民現在出售國外的資產 ,来填國內的大氹 .首先因為債務. 第二因為是股票下跌 margin call. 賣完股票就要出售樓宇 .這是定律. 這種情況會繼續蔓延開去 .未來數個月, 你們將會在全球各大報章 都會有這種報道.

另外還有一件事現在我做美元定期個利息都有3.5% .我相信香港隨著利息的增加, 租金回報一定變得不吸引 ,因而減少誘因去買樓. 當聯邦儲備局把利息正常化去到五厘左右, 很多的資產投資都變得不吸引 .所以樓市的跌市不會在現在立即大量出現 ,一定要等銀行加息,慢慢就會浮現. 都係嗰句, “消耗性下跌”, 跌的時候你是不會察覺, 直至跌到入肉 ,你先察覺痛!!!!而且是10分10分痛，仲慘過生BB痛楚!程度達15級!!我們做投資 ,最緊要講回報 .回報不吸引 ,或不合理地低 就不要勉強自己 ,幫人墊屍底!!!!

樓價在十月開始消耗性下跌.最後下跌六成至七成是最小的,才完成整個跌浪.而維持數年時間.到時將會有大把銀主盤,大把劈價盤,大把負資產在市場上.亦有大量租盤因為賣唔出就要租出去,但是最可憐的就是沒有人租,冇人買.變成租金大跌搶租客.你現在收緊的租金,全部,到時可能得番三至四成或五成.這正正就是1997年發生的情況.年青的小伙子沒有這個經驗,但超過50歲的老人家如我一樣,經歷過1997的風浪.情況慘烈.但今次的情況更加慘烈.到時很多地產公司會結業,證券行亦有可能會結業.大量失業率,減新失業每日都是話題.記不記得1997年及SARS時期,因為樓宇的問題導致很多破碎的家庭亦.有一些底不受折磨的投資者,決定結束生命,實在十分恐怖.但這些經驗我歷歷在目,完全記得,永世不忘.所以我提醒大家。如果你們想看我在葳言大意的訪問,可上YouTube查看.只要上Google入YouTube 錄影你就會查到很多我的訪問，你們應該由第一集即是二月的訪問開始看，你們就看到整個香港發生的事情,跟着我從二月所描述的劇本一一浮現在你們眼前，你們只要上Google打入YouTube Dr Ng你就會查到很多我的訪問的錄影，你們應該由第一集即是二月的訪問開始看，你們就看到整個香港和全世界發生的事情跟着我從二月所描述的劇本一一浮現在你們眼前，你們將會10分驚訝，因為我不是報道新聞而是預告新聞.

肥佬黎會否容忍到佢繼續copy and paste 新聞呃稿費

延申閱讀

Dr Ng 既家人係股市明燈

為出書做好準備

本書出左

為再出書做好準備

Push